(多圖多字) 山西 - 懸空寺 + 民間故宮王家大院 + 壺口瀑布

山西有咩玩?
太原 : 山西省會,山入靠晒佢,著名景點:晉祠,最撚出名架啦
大同: 懸空寺,雲崗石窟,上,下華嚴寺,九龍壁
平遙:平遙古城,雙林寺,喬家大院
平遙古城同其他江南古城唔同,入面仲有好多當地人生活緊,感覺較為樸素,但都相當商業化啦
介休: 王家大院,張壁古堡,王家大院真係痴撚線,民間故宮,好撚大,
臨汾:壺口瀑布,冇想像中咁震撼
仲有蹟口,運城等等

簡介:懸空寺:懸空寺，位於中華人民共和國山西省大同市渾源縣，是一座儒釋道三教合一的寺廟。該寺始建於北魏年間，現存建築均為明清時期重建。整座寺廟建於翠峰山的半山腰上，依靠27根木樑支撐全部寺廟主要建築，遠看形如懸在半空，故名懸空寺。整座寺廟共有40間房屋，為木質框架式結構，主體建築之間由走廊和棧道相連.旺季（3月1日-10月31日）：124元/人（門票24元，登臨費100元），半票65元（門票15元，登臨費50元）；
淡季（11月1日-次年2月）：115元（門票15元，登臨費100元），半票63元（門票13元，登臨費55元）；

講下點解我會去呢,好細個睇紀錄片見到,已經留下好撚深刻印象,同感覺好撚驚,咁既樓都有,係懸崖上面,之後讀書就無乜點理啦,前排又無意中睇到,就自己一個去玩啦,去左8日,玩埋山西(香港>太原>大同>臨汾壺口瀑布>介休>平遙>太原>香港)

香港港最快係搭港航飛機到太原再坐大巴大約四小時去到大同,大同再坐車就2小時左右啦,去到天氣幾好,唔似傳聞中成個天空都係媒,但真係多運媒車
上到車真係驚,非旺季去,唔多人,旅行團上午走晒,我下午先去,但多人行果陣FEEL到震 ,旺季時聽講限人數,好撚多人排隊

王家大院: :“王家歸來不看院”名副其實，無人不被它精湛的雕刻藝術、大氣的空間格局深深吸引。
這座被譽為“華夏民居第一宅”的晉商大院，是由靜升王氏耗費半個世紀修建而成的豪華住宅。王家大院大得超出一般人想像，由高家崖、紅門堡組成兩個相對封閉的院落，兩院之間由一座細長的橋騰空連起，其餘又由無數四合院組合而成。最值得細細品味的是高家崖，這一座封閉式的城堡式建築，又名“中國民居藝術館”，依山而建，氣勢宏偉。有院落26座，房屋212間，可分為前後兩院，整體佈局承襲了中國古代前堂後室的結構，既增強了安全度，又開闊了庭院的空間。前院是社交場所，從門口到室內到處可見精美的磚雕、石雕、木雕。後院則是主人的生活區，仍以各種雕刻為主要裝飾，精美雅緻。紅門堡與高家崖東西相望，因堡門是紅色的，故而得名。堡內特色鮮明、內涵豐富的石雕融南北風情於一體，是清代雕刻藝術的典範。門票66元/人，學生證半價、70歲老人憑證件免票、60-70歲老人
憑證件半價；導遊80元/次開放時間夏季：8:00-19:00；冬季：8:00-17:00

總括來講,山西唔係旅遊熱門省份,但睇人文古蹟真係幾好,岩晒我呢D好歷史既
我最鍾意係懸空寺 , 王家大院,雲崗石窟 & 平遙古城
不過平遙成撚日停電,住3晚,停2晚

大陸真係冇人睇

支持 , 其實大陸d 景唔差
不過連登鐘意日韓台多d

頂個懸空寺真係行到我腳震
btw留個靚名先

環境上嘅靚係事實，有人文風景係事實，但好憎現時嘅環境同呢個國家嘅人更加係事實

大陸永遠搞到d古跡不論不類，門前d花埔邊會咁

冇啦?